689棄參選 地產股跌轉升 惠譽：政治分歧未息 風險仍在

689棄參選 地產股跌轉升
惠譽：政治分歧未息 風險仍在

9,089
■梁振英2012年到啟德發展區宣佈港人港地政策時天降大雨，最後港人港地因售價過高，被指無助市民上車。
適中字型
較大字型
■梁振英2012年到啟德發展區宣佈港人港地政策時天降大雨，最後港人港地因售價過高，被指無助市民上車。

【梁振英不連任】
【本報訊】本地地產股受特首梁振英不連任消息刺激，昨日在尾市由跌轉升，新地（016）升2%；恒地（012）升0.5%；長實（1113）升1.8%。前晚美股雖再創新高，惟受人民幣中間價再大跌，以及傳出澳門銀聯提款額大減消息衝擊，港股低開96點後，在梁振英下午3時半見記者前，恒指跌至全日低位22660點，跌逾200點；但之後在本地地產股帶動下，跌幅迅速收窄至跌100點，收報22760點。國企指數收9867點，跌0.5%。成交略增至763.6億元。
記者：黃尹華

昨日梁振英宣佈放棄參選後，一眾「梁營股」表現跑輸其他地產股，新世界（017）只升0.8%，瑞房（272）升0.6%，恒隆（010）則跌0.5%。梁振英2012年7月上任後，上述三大「梁營股」已跑輸大市，其中新世界至今只升3.5%，瑞房和恒隆則分別累跌37%和32.6%。
黃國英看好「誠哥」地產股
梁振英上任以來，恒指由19440點升至目前水平，累計升幅約17%，其間經歷滬港通、港股大時代等震盪。豐盛金融資產管理董事黃國英表示，梁不參選對港股不是一個決定性因素，「（恒指）昨日由低位升咗100點都冇，其實香港大部份股票都唔係香港嘅，所以恒指就唔係好大反應」。
黃國英續指，梁時代結束，睇好地產股，「地產股就好少少，真係博咪博誠哥個啲囉」。至於未來港股表現，他表示好難預測，料投資者未來一段時間都會持觀望態度，大市橫行機會高，暫時未能突破。
訊匯證券行政總裁「沈大師」沈振盈則認為，昨日地產股雖然普遍造好，不過現時地產股較受大圍環境、客觀因素影響，同時亦不排除新上場的特首，會繼續遏止樓價向上，所以只會短炒一轉。
沈大師表示，早於網台上多次提到，認為梁振英不會連任，至於下任特首人選，「第一，我一定唔覺得係曾俊華」，他個人最希望是還未有表態的立法會前主席曾鈺成，認為他有能力平衡泛民、建制派。
浸會大學財務及決策學系副教授麥萃才指出，特首梁振英宣佈放棄競逐連任，反映了香港市民求變的聲音，冀透過政府換屆解決過去數年來的政治爭拗和欠缺人和的問題，加快政府落實施政，「香港施政步伐好慢，相比台灣、新加坡同上海落後好多」。
麥萃才：食飯慶祝推動消費
不過，麥萃才指不排除部份市民「開心咗食飯慶祝，間接推動本地消費」。他指梁振英不競逐連任，特首換屆可望帶來新景象，例如台灣或美國總統大選後經歷一段「蜜月期」，短期內政治爭拗有望減少。
評級機構惠譽認為，梁振英宣佈放棄連任，不會對本港信貸評級有即時反應，短期而言，消息或有助分散本地政治緊張局勢，惟長遠因政治局勢產生的社會分歧未平息，出現新爭論的政治風險仍在。惠譽於9月給予本港評級為「AA+」，展望為穩定。

上一則
林卓廷：利查UGL案

下一則
房策無能 樓價飆劏房增